[
  {
    "id": "01",
    "question": "Що таке HTML?",
    "options": [
      "Додаткова інформація, що записується біля відкриваючого тегу",
      "Мова програмування, яка використовується для створення сайтів",
      "Команда, яка записується в кутових дужках < > для виконання браузером",
      "Мова гіпертекстової розмітки документів для мережі Інтернет"
    ],
    "answer": "Мова гіпертекстової розмітки документів для мережі Інтернет"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "За допомогою якого атрибуту задається малюнок фону?",
    "options": ["border", "align", "bgcolor", "background"],
    "answer": "background"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Що означає контейнерний тег <P> - </P>",
    "options": [
      "Текст буде розміщений в таблиці",
      "Тест буде поділено на абзаци",
      "Шрифт тексту буде виділено курсивним стилем",
      "Текст буде розміщуватися тезами"
    ],
    "answer": "Тест буде поділено на абзаци"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "У якому форматі або з яким розширенням слід зберегти текстовий файл, щоб він став веб-документом?",
    "options": [".trt", ".html", ".txt", ".css"],
    "answer": ".html"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "У який тег заключається основне наповнення веб-сторінки?",
    "options": ["html", "body", "head", "title"],
    "answer": "body"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Підхід, що передбачає зміну дизайну залежно від поведінки користувача, розміру екрана, платформи і орієнтації девайса?",
    "options": [
      "Адаптивна верстка",
      "Блокова верстка",
      "Таблична верстка",
      "Комбінована верстка"
    ],
    "answer": "Адаптивна верстка"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Комплекс заходів, спрямований на збільшення відвідуваності сайту цільовою аудиторією це…",
    "options": [
      "просування сайту",
      "пошукова оптимізація",
      "просування засобами соціальних мереж , SMO",
      "контекстна реклама (банерна)",
      "всі відповіді вірні"
    ],
    "answer": "всі відповіді вірні"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "Засоби для переходу до інших веб-сторінок це…",
    "options": ["контент", "навігація", "дизайн", "ергономіка"],
    "answer": "навігація"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Кросбраузерність — це правильна верстка сайта, за допомогою якої веб-сторінки сайта однаково відображаються в різних браузерах.",
    "options": ["так", "ні"],
    "answer": "так"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Як називають сукупність веб-сторінок, пов’язаних спільною темою і доступних під одним доменним іменем?",
    "options": ["Сайт", "HTML-документ", "Таблиця", "Документ"],
    "answer": "Сайт"
  }
]
